王振民：凡基本法沒規定的 國家憲法就自動適用香港

王振民：凡基本法沒規定的 國家憲法就自動適用香港

中聯辦法律部部長王振民，在一個一國兩制與基本法研討會上表示，回歸後，香港新的憲法秩序，追根求源到國家憲法，國家憲法對香港產生法律效果，全部都適用香港，除被基本法修改的，就按基本法辦事外，「凡是基本法沒規定的，憲法就自動適用香港」。他表示，把基本法打造成獨立於憲法，都是誤解和扭曲。

他指，制定基本法，是將基本法和一國兩制，放到憲法中成為一部分。憲制新秩序是以憲法根基，以香港基本法為補充。他續指，香港能有獨立法律和獨立司法，但香港不能有獨立的憲制，「一國兩制就係咁，否則就變成兩國兩制」。他強調，國家憲制是一國兩制的根本保障，切割中央與特區關係的行為是自欺欺人，香港不可以推翻國家憲法秩序。

另外，王振民指，全國人大是國家最高的權力機關，有重大事項決定權，是憲制法律的重要淵源。自1985年以來，全國人大對香港所作出的33個決定，雖無列入《基本法》附件三，但對香港有憲制約束力，是香港法律部分，包括兩次對於一地兩檢的決定。他提及，香港在回歸後源用普通法，都是人大的決定，很多香港法律界人士都不知這是人大決定，令人吃驚。

他稱，人大決定也有要求，要符合一國兩制，及不可違反基本法第11條，「（人大決定）不是愈少愈好，沒有多少的問題，要根據需要」。

他最後重申，國家不是按香港法律辦事，而是按國家憲法辦事。他又引用英國大法官 Lord Denning所言：「入國問禁，入鄉隨俗」，指沒辦法阻擋國家憲制對香港的效力，此憲制香港帶來繁榮穩定，新的憲制秩序值得我們堅守和期待。

得啦得啦 你贏

支持取消一國兩制

關你撚事咩中聯辦！

鳩up 無極限

照你咁解釋就死得啦

弱智

爽

香港無一條罪叫攻擊國家領導人罪，咁係香港屌習近平老母或者潑墨落海報洗唔洗拉 弱智支狗

有冇人可以SEND去各大領事館

上埋Reddit , 4Chan , 8Ch

屎忽鬼

嘩

個腦裝屎

同d 外國領事講啦
同普通人講有咩用

《基本法》 第二十二條

中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

中央各部門、各省、自治區、直轄市如需在香港特別行政區設立機構，須徵得香港特別行政區政府同意並經中央人民政府批准。

中央各部門、各省、自治區、直轄市在香港特別行政區設立的一切機構及其人員均須遵守香港特別行政區的法律。

*中國其他地區的人進入香港特別行政區須辦理批准手續，其中進入香港特別行政區定居的人數由中央人民政府主管部門徵求香港特別行政區政府的意見後確定。

香港特別行政區可在北京設立辦事機構。

不如咁啦 全世界 法律沒規定都用中國憲法 幾時死撚曬d支那狗

照他咁講，係中國憲法加條，基本法不適用於香港，咁成本野咪即刻變廢紙

基本法沒規定王振民唔係慰安婦
所以國家憲法就自動適用,王振民係慰安婦

《中英聯合聲明》全文 - 2

中華人民共和國政府和大不列顛及北愛爾蘭聯合王國政府滿意地回顧了近年來兩國政府和兩國人民之間的友好關係，一致認為通過協商妥善地解決歷史上遺留下來的香港問題，有助於維持香港的繁榮與穩定，並有助於兩國關係在新的基礎上進一步鞏固和發展，為此，經過兩國政府代表團的會談，同意聲明如下：

一、中華人民共和國政府聲明：收回香港地區（包括香港島、九龍和“新界”，以下稱香港）是全中國人民的共同願望，中華人民共和國政府決定於１９９７年７月１日對香港恢復行使主權。

二、聯合王國政府聲明：聯合王國政府於１９９７年７月１日將香港交還給中華人民共和國。

三、中華人民共和國政府聲明，中華人民共和國對香港的基本方針政策如下：

（一）為了維護國家的統一和領土完整，並考慮到香港的歷史和現實情況，中華人民共和國決定在對香港恢復行使主權時，根據中華人民共和國憲法第三十一條的規定，設立香港特別行政區。

（二）香港特別行政區直轄於中華人民共和國中央人民政府。除外交和國防事務屬中央人民政府管理外，香港特別行政區享有高度的自治權。

（三）香港特別行政區享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。現行的法律基本不變。

（四）香港特別行政區政府由當地人組成。行政長官在當地通過選舉或協商產生，由中央人民政府任命。主要官員由香港特別行政區行政長官提名，報中央人民政府任命。原在香港各政府部門任職的中外籍公務、警務人員可以留用。香港特別行政區各政府部門可以聘請英籍人士或其他外籍人士擔任顧問或某些公職。

（五）香港的現行社會、經濟制度不變；生活方式不變。香港特別行政區依法保障人身、言論、出版、集會、結社、旅行、遷徙、通信、罷工、選擇職業和學術研究以及宗教信仰等各項權利和自由。私人財產、企業所有權、合法繼承權以及外來投資均受法律保護。

（六）香港特別行政區將保持自由港和獨立關稅地區的地位。

（七）香港特別行政區將保持國際金融中心的地位，繼續開放外匯、黃金、證券、期貨等市場，資金進出自由。港幣繼續流通，自由兌換。

（八）香港特別行政區將保持財政獨立。中央人民政府不向香港特別行政區徵稅。

（九）香港特別行政區可同聯合王國和其他國家建立互利的經濟關係。聯合王國和其他國家在香港的經濟利益將得到照顧。

（十）香港特別行政區可以“中國香港”的名義單獨地同各國、各地區及有關國際組織保持和發展經濟、文化關係，並簽訂有關協定。

香港特別行政區政府可自行簽發出入香港的旅行證件。

（十一）香港特別行政區的社會治安由香港特別行政區政府負責維持。

（十二）關於中華人民共和國對香港的上述基本方針政策和本聯合聲明附件一對上述基本方針政策的具體說明，中華人民共和國全國人民代表大會將以中華人民共和國香港特別行政區基本法規定之，並在五十年內不變。

四、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：自本聯合聲明生效之日起至１９９７年６月３０日止的過渡時期內，聯合王國政府負責香港的行政管理，以維護和保持香港的經濟繁榮和社會穩定；對此，中華人民共和國政府將給予合作。

五、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：為求本聯合聲明得以有效執行，並保證１９９７年政權的順利交接，在本聯合聲明生效時成立中英聯合聯絡小組；聯合聯絡小組將根據本聯合聲明附件二的規定建立和履行職責。

六、中華人民共和國政府和聯合王國政府聲明：關於香港土地契約和其他有關事項，將根據本聯合聲明附件三的規定處理。

七、中華人民共和國政府和聯合王國政府同意，上述各項聲明和本聯合聲明的附件均將付諸實施。

八、本聯合聲明須經批准，並自互換批准書之日起生效。批准書應於１９８５年６月３０日前在北京互換。本聯合聲明及其附件具有同等約束力。

１９８４年１２月１９日在北京簽訂，共兩份，每份都用中文和英文寫成，兩種文本具有同等效力。

香港市民喜迎尋釁滋事罪

基本法規定，附件三外就用香港法律
根本冇'冇規定'既地方
要聽哩啲廢物講法律真係可悲

第十八條
⋯全國性法律除列於本法附件三者外，不在香港特別行政區實施。凡列於本法附件三之法律，由香港特別行政區在當地公佈或立法實施

支那憲法好自由㗎喎

指鹿為馬，顛倒黑白

on9支那人

廢左基本法佢啦
拆關 所有野跟哂大陸
變做香港省
滿意未？

咁係既話，基本法有同無有咩分別？
咁不如香港正接行贏國法律la

民主回歸派死曬未? 死都要拖番出黎鞭屍

佢錯唔曬既 不過十八條規定曬喇柒頭

仆街啦 啱啱呼吸大力咗。。。有無罪

同贏國講法律真係得啖笑 公我贏字你輸，不如真係公開實施，直接將香港變香港市算啦

唔識法律嘅法律部部長

荒謬治國

大部分香港人應該無嘢

左膠會搞集會
本土派會缺席

其實都上曬檯面，意思係人大嗡乜就乜，一晚cancel左基本法都仲得

幾時押香港仔去當兵啊?

打和啦

又話全國性法律 只有列明在附件三先係香港實施？

支那人真係on9無極限

同成班法盲講法律

是撚旦啦，你地支那人話點就點啦，你地贏晒、你地威晒啦，得未呀。

即係通殺

呢班真係生番嚟

若然屬實，中國或成最大贏家

國家憲制是一國兩制的根本保障，切割中央與特區關係的行為是自欺欺人，香港不可以推翻國家憲法秩序。

呢排無人講過類似既野，政治新聞都唔多
想講比話香港係獨立關稅區既人聽?

正吖喂，中美貿戰燒埋香港啦

蚛蟈或成最大贏家

維護香港國際地位
係美國香港政策法